大圍又係市中心，將軍澳又係市區，荃灣又係市區！！！！

仆你個街有無咁多市區呀？
未聽過住住跑馬地嘅會話自己住市區
利申 住跑馬地

大圍=一脈相連九龍塘

真 連青衣都話自己係市區

任何人只會用對自己有利嘅定義

真 上水都係市區

沙田 生養死葬有齊，跑馬地有冇

好似真係齊

未聽過住住跑馬地嘅會話自己住市區

呢句真係講得好啱
根本就係唔係市區先會不停掛喺口邊提住
中國香港

利申 新界樓 港島樓都有 但鍾意住新界多d

都有荃灣撚講明自己係新界牛

邊度有新樓 邊度就係市區

行15分鐘內有商場=市區

你識條撚
屯門元朗天水圍先係市中心

養和同香港墳場

傳統係港島同九龍半島係市中心，所以佢地唔需要強調呢一點。
而其他地區好似大圍、將軍澳同荃灣都算係第一二代嘅新市鎮。
過咗咁多年嘅發展，配套都好成熟，對當地人嚟講都當係市區一樣。

其他野呢？冇睇過潮文？

你估香港好大咩，分分鐘成個香港先等於人哋一個市區

荃灣係最似九龍既新界地方，南昌係最似新界既九龍地方
不過樓豬舉既三個地方得荃灣真係附合市區定義，以都會區定義市區最合理

啲地產狗中意點定義咪點定義

無錯，香港就係一個city 。係旺角 中環 半粒鐘唔使可以去到將軍澳荃灣或者大圍沙田。近到咁仲要分。。 以前香港人只會講新界九龍港島離島，係之後多咗一班嚮往外國文化，又或者大陸落嚟新香港人 係鍾意跟外國講市區，好記得以前有個朋友喺沙田去旺角，同我講要返去city 先，心諗做乜鳩。

成班窮鬼用成副身家買咗樓 仲係充大頭鬼一樓供3代嗰啲先咁在意自己層樓 喺人哋眼中嘅價值

稍為有少少旅居外國經驗都知，香港就算遠如大西北 大東北都不及一個城市 如London咁大 計及城市化程度，就算新界元朗都旺同繁榮過人地嘅首都

呢啲新香港人、地產佬真係有心理病
非常之自卑、在乎人地目光、又有眩富心態，先會將香港分到咁細，去比較、擦優越感

我會稱呢啲做下等人

識野呀,Ching

只要有心，全香港都係市區

以前得9龍港島叫市區
以家全香港都係市區

香港咁細

一物一太極。
每個地方都有市中心，睇你點定義者

你就真係新香港人喇，老一輩先成日講市區呀，對佢地嚟講沙田以前係郊遊野餐地方，佢地到而家喺九龍過港島都仲係會叫「過香港個邊」

沙田隔幾遠？跑馬地落樓5分鐘生活圈就得

佢地都鳩既
大圍、將軍澳隔左成座山就收皮啦
佢地朝早塞緊將隧或者獅隧嗰陣就知佢地跟本唔撚係市區
荃灣睇落好似無物理阻隔咁, 夾硬來都可以當係
但實際過左美孚已經係新界

btw, 其實想知一個地方係咪新界係好簡單
就係睇嗰區有冇村屋就知
大圍、將軍澳 、荃灣三個地方都有村屋, 即係代表住佢地都屬於新界

港島都有村屋

跑馬地無地鐵就收皮啦
我地大圍20分鐘直出中環（金鐘）

九龍半島去香港島 係過海 係過香港 係過港島
旺角 去尖沙咀 係過老尖 過尖咀
關你個市唔市區咩事

中環以前係軍用地 而家係咪？
而家只會愈來愈一體 硬係要細分一個成市內既成市內既成市 做mud?

根本大圍站上蓋好住過九龍塘，九龍塘有無地鐵上蓋物業呀？

馬路啲路牌成日指向自己個區寫住市區定市中心咁

美孚la

新界仔好大嘅口氣

邊度？

啱

個邊獨立左一個市岀黎

行鄉村法

成個香港等於人地 zone1, 所以全香港都冇市區

都係市區

我記得小學去郊游都係去沙田城門河，我哋班港島仔一見到沙田都直頭似去咗旅行咁，完全同港島兩個世界

成日覺得荃灣同柴灣好似
無端端會比座山幾乎完全隔絕咗咁
由筲箕灣入柴灣
同美孚入荃灣葵涌都係有條好長嘅車路

再望返九龍個邊
原來彩虹邨去九龍灣個段車路又係好長
又係有座山隔一隔

老老實實，柴灣真係好似新界，好大陣窮酸味

巴打年紀應該有6字頭

北區去南區成2個鐘

柴灣當新界計架啦，大圍先似港島

錯 : 2020年代 ; 九龍塘 = 一脈相連大圍

基本上香港就係一個市區

重慶大廈都係聯合國